<resources>
    <string name="app_name">Seputar Informasi Kesehatan</string>

    <string-array name="info_kesehatan">
        <item>Tips Cuci Tangan</item>
        <item>Tips Menjaga Imunitas Tubuh</item>
        <item>Tips Olahraga Di Rumah</item>
        <item>Tips Memilih Makanan Sehat</item>
        <item>Tips Diet Sehat</item>
        <item>Tips Pencegahan DBD</item>
        <item>Tips Pencegahan Covid-19</item>
    </string-array>

    <string-array name="teras_judul">
        <item>Cara mencuci tangan yang baik dan benar</item>
        <item>Cara untuk meningkatkan dan menjaga imunitas tubuh</item>
        <item>Cara berolahraga sederhana sehat di rumah</item>
        <item>Cara memilih makanan yang sehat konsumsi</item>
        <item>Cara untuk menerapkan kiat diet sehat alami</item>
        <item>Cara mencegah penyakit Demam Berdarah Dengue</item>
        <item>Cara mencegah dan memutus rantai penularan COVID-19</item>
    </string-array>


    <string-array name="deskripsi">
        <item>Tangan merupakan salah satu media penularan virus atau bakteri yang paling cepat.
        Oleh karena itu, mencuci tangan tentu menjadi salah satu hal yang penting agar terhindar
        dari virus maupun bakteri. Bukan hanya sekedar mencuci tangan dengan air, namun tentunya
        terdapat beberapa langkah dalam mencuci tangan yang baik dan benar.
        </item>
        <item>Sistem imunitas atau daya tahan tubuh memiliki peranan yang penting dalam
        menjaga kesehatan. Daya tahan tubuh yang kuat dapat mencegah seseorang terserang berbagai
        macam penyakit. Terdapat berbagai macam cara yang dapat dilakukan untuk meningkatkan
        imunitas tubuh.</item>
        <item>Olahraga yang teratur tentu sangat penting untuk menjaga kesehatan tubuh. Kesibukan
        sehari-hari terkadang menjadi alasan untuk tidak berolahraga. Terdapat beberapa
        macam olahraga yang dapat dilakukan di rumah  tanpa bantuan alat</item>
        <item>Tubuh memerlukan berbagai macam nutrisi agar dapat tetap sehat dan pertumbuhan
        dapat berjalan dengan optimal. Tentu syarat makan yang sehat konsumsi yaitu makanan 4 SEHAT
        5 SEMPURNA. Untuk mendapatkan makanan yang sehat, seseorang harus mengetahui beberapa tips
        dalam memilih makanan yang sehat konsumsi.</item>
        <item>Memiliki berat badan yang berlebih  membuat sebagian orang merasa tidak nyaman atau
        insecure. Namun, selain masalah penampilan, nyatanya memiliki berat badan yang berlebih
        juga berpengaruh bagi kesehatan, seperti penyakit jantng, kolesterol, hingga diabetes.
        </item>
        <item>Demam Berdarah Dengue(DBD) masuk ke dalam daftar ancaman kesehatan global WHO karena
        kerap menimbulkan implikasi parah dengan gejala-gejala yang sangat mengganggu. Selain itu DBD
        belum memiliki obat atau vaksin untuk mengatasi penyakitnya. </item>
        <item>WHO atau World Health Organization telah menjadikan virus corona COVID-19 berstatus
        pandemi. Penyebaran virus corona yang semakin membabi buta di berbagai belahan dunia,
        mengharuskan untuk setiap individu agar turut serta memutus rantai penyebaran COVID-19.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="isi">
        <item>" \t Tips untuk Mencuci Tangan yang Baik dan Benar:
        1. Basahi telapak tangan dengan air yang mengalir.
        2. Tuang sabun pada telapak tangan secukupnya untuk
        menutupi semua permukaan tangan.
        3. Gosok telapak tangan dengan yang satu ke telapak
        tangan lainnya.
        4. Gosok punggung tangan dan sela-sela jari.
        5. Gosok punggung jari ke telapak tangan dengan posisi
        jari saling bertautan.
        6. Genggam dan basuh ibu jari dengan posisi memutar.
        7. Gosok bagian ujung jari ke telapak tangan agar bagian
        kuku terkena sabun.
        8. Gosok tangan yang bersabun dengan air yang mengalir.
        9. Keringkan tangan dengan lap sekali pakai. \n \n
        </item>
        <item>" \t Tips untuk Menjaga Daya Tahan Tubuh:
        1. Menerapkan pola hidup sehat.
        2. Memperbanyak konsumsi buah dan sayur.
        3. Istrihat yang cukup.
        4. Menghindari stress.
        5. Menghindari begadang.
        6. Rutin berolahraga.
        7. Menghindari rokok dan juga alkohol."
        </item>
        <item>" \t Tips untuk Melakukan Olahraga Sederhana di Rumah:
        1. Jalan-jalan atau Jogging di sekitar lingkungan rumah.
        2. Latihan Cardio dengan Jumping Jack.
        3. Melatih otot lengan dengan Push Up.
        4. Memperkuat otot kaki dengan Leg Lift.
        5. Memperkuat dan melatih otot perut dengan Sit Up.
        6. Memperkuat otot kaki dan punggung dengan Squat.
        7. Angkat beban dengan peralatan sederhana di rumah.
        8. Menari sebagai media olahraga dan hiburan.
        9. Memperkuat otot dan tulang kaki dengan Naik Turun
        Tangga.
        </item>
        <item>" \t Tips Memilih Makanan yang Sehat untuk Dikonsumsi:
        1. Mengamati warna dari makanan.
        2. Mencium aroma dari makanan.
        3. Memperhatikan komposisi makanan.
        4. Mencoba makanan langsung apabila disediakan tester.
        5. Memperhatikan kualitas makanan.
        6. Makanan terdaftar di BPOM.
        </item>
        <item>" \t Tips untuk Menerapkkan Kiat Diet Sehat:
        1. Membuat jadwal dan target diet yang jelas.
        2. Merencankan menu diet sehat dengan gizi yang
        seimbang.
        3. Memperbanyak konsumsi serat makanan.
        4. Rutin sarapan pagi.
        5. Memkonsumi air mineral yang cukup.
        6. Menghimdari makanan berminyak dan garam.
        7. Mengurangi konsumsi gula dan karbohidrat.
        8. Memperbanyak konsumsi makanan sumber protein,
        lemak, dan sayuran.
        9. Mengurangi porsi makan.
        10. Mengkonsumsi sayur dan buah berlebih.
        </item>
        <item>" \t Tips untuk Melakukan Pencegahan terhadap Penyakit DBD:
        1. Menguras dan menutup tempat penampungan air.
        2. Rajin membersihkan tempat penampungan air.
        3. Menggunakan obat nyamuk.
        4. Hati-hati saat beraktivitasi di luar.
        5. Menjaga kebersihan lingkungan.
        6. Beri penerangan yang cukup di rumah.
        7. Mengenakan pakaian yang tepat.
        </item>
        <item>" \t Tips untuk Melakukan Pencegahan Penularan COVID-19:
        1. Selalu cuci tangan setelah melakukan aktivitas apapun.
        2. Menerapkan Social Distancing dan Pyhsical Distancing.
        3. Menghindari menyentuh area mata, hidung, dan mulut.
        4. Menggunakan masker ketika berpergian.
        5. Lakukan aturan bersin
            yang benar.
        6. Menjaga imunitas tubuh.
        7. Jika mengalami demam, batuk, dan kesulitan bernapas,
        segeralah berobat.
        </item>
    </string-array>
</resources>
